川普恐啟IEEPA 全面禁賣晶片給中國

編譯盧永山／綜合報導〕根據美國巴隆週刊（Barron’s）報導，隨著美中貿易戰進入新階段，在中國半導體產業發展落後美國一大截，又高度依賴美國出口情況下，美國總統川普啟動「國際緊急狀態經濟權力法（IEEPA）」可能性增加；若真使用IEEPA全面禁止美企出售晶片給中國，這作法將是「前所未見」。

華府雷蒙詹姆斯金融公司（Raymond James）證策分析師米爾斯（Ed Mills）表示，當他與華府貿易專家聊天談到IEEPA，他們使用最多字眼都是「前所未見（unprecedented）」；但他認為，川普政府下達上述禁令的可能性越來越高。

分析師認為「前所未見」的地方在於，是用IEEPA當作貿易手段。華府彼得森國際經濟研究所資深研究員勒佛利（Mary Lovely）表示：「川普政府把國家安全的定義擴大為經濟安全，不讓我們的技術機密外流。」

今年以來美國監管部門對半導體業的動作頻頻，使得市場認為川普政府有可能對中國下達全面晶片出口禁令。今年三月川普在外商投資委員會（CFIUS）建議下，封殺博通併購高通交易案；CFIUS審查尚未簽約交易案，這也是前所未見舉動，理由是美國可能在五Ｇ技術發展上輸給中國。

視同出口禁令 台積也被封殺
因全球晶片產銷的複雜性，川普政府要祭出晶片出口禁令有一定難度，但川普政府可用所謂的「視同出口（deemed export）」，作為限制晶片或其他已完成產品出口；因無論這些產品在哪裡製造，都會涉及到智財權轉移問題。

紐約福坦莫大學法學副教授高德（Matt Gold）表示，若美國真啟動IEEPA制裁時，將會禁止美企投資的目標國生產產品或服務，一旦啟動制裁，美企就不得分享晶片設計，也不得將智財權轉移給與中國做生意的其他企業。

高德指出，受影響企業包括台積電等美國供應商，還有台積電的客戶，包括輝達、高通等美企；如果美國真的對中國祭出晶片出口禁令，整個供應鏈都會受到如大地震般的嚴重衝擊

冇咩可能牙

搬返美國組裝

吹大d吖

靠嚇多，美應該唔會想支國完全收皮
吹呢個風似係想同習大講
屌你老味老美一直渣實你春袋
發完支那舞好醒下分清莊閒

雖然好可能靠嚇多
但以往好多次人為災難都的確係當代人認為冇可能既事
例如海嘯爆前有冇人會認為雷曼會死?
成日有權用盡既強國今日面對Trumptrump計劃用盡權力

賭幾多都得..
trump 只不過想揾著數,
點會整死大陸..

殺中興有咩著數？🤔

要睇雜大大識唔識分莊閒
如果仲係抱住贏國掘起既心態死頂
侵侵已經表現過佢唔怕同你show hand
真係完全渣爆你春袋都唔係冇可能